【HEHE】【Anson x Brandon】《憑我徹底的勇氣愛是最大權利》

第一章 愛 是否一種興奮劑

闃黑靜謐的夜晚，鎖着的房門背面，愛情動作片的激情映入Anson的眼簾，高潮迭起的感官刺激透過耳機源源送上。

那男優容貌有幾分似Brandon，Anson不禁失笑。驀然下望，Anson發現內褲濕濕的，龜頭滲出透明而黏稠的分泌物。他好奇上網查看，好像是前列腺液？

他打開WhatsApp，置頂的chat是Brandon。他敲着鍵盤，然後按了send。

「喂，硬咗嗰陣時透明嗰啲液體係咩嚟㗎？」

Last seen today at 12:03 a.m. 變成了online。

「……」

「係咪前列腺液啊，我記得你有提過。」

「你個筲箕腦都retain到少少嘢喎，不過唔係呀。前列腺液係精液嘅成份之一，一般唔會獨立排出體外。你講嗰啲呢，叫做尿道球腺液，英文又叫pre-seminal fluid、pre-cum、Cowper’s fluid等等。」

「我有印象，Cowper’s gland呀嘛。」

「係嘞，叻嘞。抽書：Give an example of a disease transmitted by body fluids.」

「HIV!」

「Disease啊。HIV係virus, pathogen。」

「AIDS囉。」

「係嘞，醫學期刊《刺針》有份研究顯示HIV（人類免疫缺乏病毒，俗稱愛滋病毒）喺大多數感染者嘅尿道球腺液存在；而美國疾病管制與預防中心（CDC）亦都認證除咗感染者嘅血液、精液、直腸分泌物（rectal fluids）、陰道分泌物（vaginal fluids）同母乳之外，尿道球腺液係六種可攜帶HIV嘅體液之一。不過呢啲DSE out syl嘅。」

「噉pre-cum有冇精？」

「有㗎，所以體外射精（withdrawal method、coitus interruptus）懷孕嘅機率相對低但唔係零。戴套安全得多，仲可以預防性病𠻹。唔講嘞，see you tomorrow。」

「Night.」

第二章 勞斯 原是個校隊的優秀種子 萊斯 只喜愛讀書

Anson故作慵懶地把頭靠在桌上，在教科書的掩護下窺看課室另一端的他。Brandon似乎和人聊得起勁，傳來歡樂的笑聲，Anson也不禁莞爾。他的目光離不開Brandon五官深邃的臉，尤其是那帥到極致的笑容，他認為比《蒙羅麗莎》更應在羅浮宮展出。

「今鋪瀨嘢咯。」Anson心想。

Anson也不明白，自己到底為何喜歡上他。Brandon人稱「學霸」，科科全級第一，Anson對Brandon的第一印象就是書蟲。

但來到中五，相處機會多了，Anson才發覺Brandon風趣幽默，散發一種獨特的魅力。不知不覺間，Anson暗戀起Brandon來。

Anson看AV時，不僅看女主角，也會看男主角。但他沒有深究自己的性取向，直到Brandon使自己小鹿亂撞，他才驚覺自己可能是bi。

「鈴──」放學的鐘聲打斷了Anson的思春。他搖了搖頭，放下書本，執拾書包，驀然聽到Brandon的呼喚。

「Anson，記得上堂呀！」

「得啦我記得！」Anson當然記得。他是泳隊成員，身材健碩，還有一張帥氣的臉，只是成績不太好。前幾個月他為了贏得冠軍幾乎每日練水，最終如願以償，但中期試卻「炒」了，好幾科都不合格。

塞翁失馬，焉知非福。學校安排了Brandon替Anson補習，幾堂下來，激起了Anson心內的漣漪。

「喂，留心啲啦！望住我做咩啫望住篇文啊嘛。」

「得啦學霸。」

「噉我講緊咩呀？」

「『根治』啊嘛，我識呢個詞呀，一時唔記得咋嘛。」

「識要用先得㗎，『切底醫好了』幾累贅？仲要寫錯字。」Brandon一臉無奈。「等我考下你有啲咩疾病係唔可以根治嘅？」

「你真係當我白痴㗎喎……愛滋病咪唔可以根治囉。」Anson像個小朋友般扁嘴。

「欸，唔一定㗎啵技術上。柏林病人（Berlin Patient）同倫敦病人（London Patient）好出名，做咗骨髓移植之後就好返曬，藥都唔使食。」

「點解嘅？原理係咩呀？同埋如果個treatment work嘅話點解唔個個都做啊？」Anson打開新世界大門，連珠炮發。

「嗰兩個patient另外有癌症，骨髓移植係做嚟醫癌症。啲醫生想一次過醫埋佢哋嘅HIV infection，所以特登搵帶有CCR5-Δ32突變嘅捐贈者。因為按時食藥已經可以完全控制HIV病情，加上骨髓移植本身有相當風險，所以唔適合絕大多數感染者。」Brandon緩緩解釋。

「CCR……咩嚟㗎？」

「你Bio咪學咗T cell嘅，負責攻擊病毒嗰啲白血球呢，噉啲T細胞上面就有呢啲CCR5 receptor。冇正常嘅CCR5 receptor，例如突變咗，絕大部分HIV都入唔到T細胞，就感染唔到啦。」

Anson暗暗驚嘆Brandon學識的淵博，這心跳的感覺，只能是因為眼前的他。

「啊，係喎，你嚟緊Christmas Ball去唔去呀？」Brandon不經意問道。

第三章 別怕 愛本是無罪

「做咩噉問？你想去咩？」Anson有點驚訝。

「Why not？ 都Form Five啦，出年可能忙DSE唔得閒㗎嘞。」

「你有partner咩？」Anson試探他的反應，心臟撲通撲通地跳。

「去到咪有囉，大部分人都係到時先搵㗎啦。」Brandon反了反白眼。「我單身我自豪。」

「哦……」Anson聽到Brandon單身的消息故作平靜，其實心裏十分高興。

「好啦，今堂係噉先，我要去西環訂造西裝。」

「我同你一齊去啊？」Anson衝口而出。他漲紅了臉，連忙解釋：「我屋企都冇西裝去ball。」

「好啊，一齊去囉。個老闆係我阿爸個friend。」

那是一間樓上鋪，麻雀雖小，五臟俱全，環境整潔有條。柔和的燈光充盈小室，木質地板似乎是名家出品，明顯保養得宜。一個年若四十的男人打開門簾探頭一看，隨即小步跑出來。

「Hi Uncle Marco！我帶咗個朋友嚟，佢都想買suit呀。畀個折頭得唔得？」Brandon禮貌地打招呼。

「梗係冇問題啦，我幫你哋度咗size先。」

「洗手間喺邊呀？」Brandon四處尋找洗手間的標誌。

「出門口轉右。」Uncle Marco說道。

Brandon一出門口，Uncle Marco便悄悄問Anson：「你係咪鍾意佢呢。」

Anson大吃一驚：「你點知㗎？」

「我睇人好準㗎。」Uncle Marco莞爾一笑。「我當年都暗戀過Brandon爸爸，哈哈。」

「跟住呢？」

「冇跟住啦。佢淨係鍾意女仔，我咪默默喺佢身邊做佢嘅好朋友囉。」

Anson心頭一緊，追問：「你冇傷心咩？」

「傷心就梗係有啦，不過性傾向甚至鍾意一個人都唔可以勉強㗎嘛。要佢鍾意你之前，要先鍾意自己啊。你咪試下表達自己嘅心意囉，就算佢拒絕你嘅告白，都唔代表你唔值得任何人鍾意。」

Anson沈默不語，若有所思。此時Brandon回來，Uncle Marco喊道：「搞掂哂㗎啦，你哋下個禮拜返嚟攞啦。」

升降機緩緩下降，滑輪的咕隆聲傳進𨋢內。平日好動健談的Anson竟一言不發，Brandon不禁心生疑惑。

Anson忽然感到有人抓住他的衣袖，是Brandon。

「我帶你去一個地方。」

「吓，去邊呀？」

「去到你咪知囉。」

第四章 失了足 才會跌落你的地球

「做咩嚟海皮……」Anson問。

「因為你唔開心囉。我一唔開心就會嚟IG Pier。」

所謂IG Pier，事實上是貨物裝卸區，景色優美，可以眺望維多利亞港。尤其是下雨後形成的水窪宛如鏡面，把鏡頭貼近地面即可拍出「天空之鏡」的精美構圖。時已黃昏，海平線一抹橙紅色的雲彩。幾個身穿校服的女中學生笑着自拍，左邊是一位帶愛狗散步的外籍人士，遠處隱若看得出一對情侶依偎的輪廓。

「我邊有唔開心啊。」

「擺到明有心事啦。」

「……」

兩人就這樣靜靜地走到碼頭盡頭，坐在石壆上。微風徐徐吹拂懸空的雙腿，是舒適的涼意。

「學業？」

「唔係。」

「係囉，有我喺度使乜驚。噉啫係感情啦，邊個有幸畀你睇中啊，我識唔識？」

「都……識嘅。」

「邊個啫？」

「關子風。」

「做咩無啦啦叫……」高材生的頭腦特別快，幾秒鐘已經弄清狀況。「嗯……」

兩人尷尬地看着夕陽，Anson只知一臉熾熱，一定是陽光的緣故。

「李皓廷，真係好對唔住，我一直都唔知。如果我知，我一定會儘早講清楚，其實我係直嘅，我同你無可能，好對唔住。一直以嚟我都有當你係一個朋友，而我地嘅關係亦都只會係朋友。希望你可以早啲放低我，重新過一個新嘅生活，搵一個適合你嘅人。」Brandon思考良久，只想到這些話。

Anson站了起來：「我都係返去先，聽日有bio test。」

他轉身慢慢離開，長長的背影特別黑。他沒有跑，雖然他很想。他用全身的意志不讓眼眶裏的淚掉落，彷彿維護自己最後的尊嚴。

Brandon張口想挽留，說點甚麼安慰的話，但喉嚨好像堵住了。怎麼，怎麼胸口有點沈重？

無恥自推
標題上明顯係致敬Chris x Jasper
見到一開始係想hard sell啲knowledge不過好快就放棄咗
如果有人睇嘅話希望唔會爛尾

LM 之後追

咦，又叫皓廷嘅

留個靚名

no homo for me, but still gchi

劇情推進太快，0feel

留個名先～

個名幾好聽

都係嘅 因為原本係推廣知識 劇情純粹輔助

我諗下點樣救得返 多謝您提醒

咁你要好有鋪排先吸引到人睇

終於有hehe故睇
未睇lm

lm

lm
當年Chris x Jasper真係好正

第五章 無愛可失 得不到相戀別說失戀

Anson在回家的路上心亂如麻，不時按壓頭部。他完全沒有計劃表白，不料竟一時衝動。他甚至不肯定自己是否真的愛他──他們雖同班多年，但不過幾堂師生，最近一起聊天、吃飯、逛街而已，都沒有經歷甚麼驚天動地的事情。他可是看《鐵達尼號》時質疑Jack和Rose怎麼一日生情的那種人。心痛的感覺，卻似乎實在。

Anson鑽進被窩緊閉雙眼，近乎強迫自己睡覺。關了機的電話識趣地躺在一旁，不招引注意。他不想思考，只想睡一覺，有甚麼醒來再算。

******

白色的天花板多了一盞水晶吊燈，四周盡是熟悉的老師、西裝筆挺的同學。台上的橫幡印着St. Lawrence College Class of 2018 Graduation Dinner。酒店偌大的宴會廳，Anson在人群中穿梭。他在找一個人，卻始終找不到。他開始跑，跑呀跑，豆大的汗水沿着臉頰滴下。跑了好久好久，終於給他發現正和人拍照的Brandon。

他悄悄地靠近，一個又一個同學輪流和Brandon合照，但他只懂佇立一旁。終於，他鼓起勇氣走上前：「Brandon，可唔可以同我影幅相啊？」

說畢，如釋重負，但響亮的心跳聲與發熱的面揭穿殘存的緊張。

「好啊！」Brandon爽快地點頭。

Anson站在Brandon的右側微笑，稍紅的眼眶見濕潤。那笑容，一分尷尬，九分傷感。

「三、二、一──砰。」快門按下之際，一個蒙面人衝進來，瞄準Brandon開槍。Anson一個轉身攬緊Brandon，緋紅滲透純白的恤衫，逐漸擴散。

「我知道你唔會鍾意我，我係想你知道我鐘意你咋⋯⋯」Anson在Brandon懷內，氣若游絲地吐出這麼一句話。

「Anson！Call白車啊！」Brandon歇斯底里地嚎啕。

「你可唔可以⋯⋯錫我一啖？」Anson提出最後的請求。

Brandon凝視着Anson，不住點頭。Brandon的嘴唇靠近，觸碰。Anson感覺渾身酥軟，閉上眼享受這剎那。良久，他再次睜開眼，只得白色的天花板。

他緩緩坐起，嘆了口氣。他掙扎，到底應繼續追求，還是就此放棄。也許放棄對Brandon更好，但這偉大的抉擇，或者不過是自己懦弱的藉口。

他瞥見亮起的電話熒幕，伸手解鎖。醜婦終須見家翁。

留名

做咩劇情大暴走

有暴走咩

寫故好難

可能我創意唔夠啫 當我無講過

加油

我問過人都有幻想過幫鍾意嘅人擋子彈

咁夢境確實係成日無頭無尾嘅
我諗得太複眼

佩服你可以寫足幾個月

當愛回家咁寫

第六章 我就是我 是顏色不一樣的煙火

「你ok嘛？」Message from Brandon.

Anson的拇指懸空在電話上，沈思良久，終於打了ok一字傳出。

他在通訊錄裏尋找Mr To。Mr To是Bio老師，才二十幾歲，一向都很關心學生，Anson不時也會跟他私下聊天。

「Mr To。」

「嗯？」

「呃⋯⋯我係bi。」

「噢，噉你有冇覺得困擾？」

「我都唔知。」

「係辛苦嘅。我有個做老師嘅friend係gay，佢因為噉好struggle。不過我諗佢已經睇開咗，而家同佢partner好開心。」

「我唔知應唔應該話畀啲friend聽。佢哋唔會歧視我嘅，不過⋯⋯我驚有啲嘢會唔同咗。」

「有時如果你有壓力嘅話同人講下會好啲嘅，後生嘅通常比較接受。想搵人傾計隨時搵我。」

「Thanks。」

Anson跟Mr To談過後，決定敞開心扉，向好友Mark、Kevin和Jerry坦白。

Anson：「我哋係咪朋友？」

Mark：「Yes。」

Kevin：「Yeah。」

Jerry：「Of course。」

Anson：「我有啲嘢同你哋講。就噉講好似好奇怪，不過我係bi。」

Jerry：「嗯，所以呢個係表白？」

Anson：「？？？唔係囉⋯⋯」

Mark：「Lol troll？」

Anson：「認真。」

Mark：「Ok，支持、尊重。」

Anson：「咁formal嘅。」

Mark：「我唔知覆咩，其實無所謂囉。」

Kevin：「係囉，廿一世紀。」

Anson：「我驚你哋會疏遠我。」

Jerry：「點會啊，我哋嘅友誼邊到有咁脆弱。」

「出櫃」比想像中順利，Anson也舒懷不少，至少他可以跟他們傾訴。突然，他想起明天放學後要跟Brandon補習。To go, or not to go, that is the question.

推

第一章 愛 是否一種興奮劑

第二章 勞斯 原是個校隊的優秀種子 萊斯 只喜愛讀書

第三章 別怕 愛本是無罪

第四章 失了足 才會跌落你的地球

第五章 無愛可失 得不到相戀別說失戀

第六章 我就是我 是顏色不一樣的煙火

路過推下

第七章 世上也許 有惡魔 但會過 世界再變也未曾阻

「今日講到呢到，記得聽日放學之後喺禮堂有test。」Mr To疊起課本和筆記，準備下課。

「Goodbye Mr To。」昂藏七尺的Mr To身穿深藍色羊毛背心，筆直又雪白的恤衫衫袖摺起，假如在女校絕對是會被全班禁錮在課室瘋狂性騷擾的美男子。加上罕見的教學熱忱，可謂比劉鳴煒更好的package。細心的他發現Brandon不時向Anson投以擔心的目光，大概了解到Anson的情況。他正考慮好不好跟Anson或Brandon談一談，卻被打斷了思路。

「Mr To，你上次講嘅額外資料我睇咗嘞，不過我有一個位唔係好明。」Kevin積極地發問。

「我要返Teachers’ Room啊，一路行一路講啦。」Mr To微笑回答。

另一邊廂，小息鐘聲一響起Anson已逃離課室，快步走到canteen，免得Brandon過來找他。他鬆一口氣之際感覺到有人拍他的肩膀，嚇得跳起來。

「咁驚做咩，做咗虧心事啊？」原來是Mark和Jerry。

「冇，我以為你係⋯⋯冇嘢嘞。Kevin呢？」

「咪又追住Mr To問問題囉。」Mark啜着維他檸檬茶。「成日都係噉㗎啦。」

「所以你鍾意邊個啫？」Jerry不經意地笑問。「Jason？Keith？」

「唔係啦。」

「唔通係William？Brandon？」

這個名字像電流般喚醒全身的神經，Anson意欲反駁，但甚麼也說不出。

「喔？原來係Brandon。」Jerry笑嘻嘻地拍打Anson的肩膀。

「高材生喎，個樣其實都唔差嘅。」Mark打着奇怪的眼色奸笑。

「乜料啊。」Anson沒好氣地扁嘴，不過想起那個他，嘴角還是微微上揚。

******

「鈴──」小息後的三節課無驚無險地度過了。Anson把書本放進書包，心裏盤算着如何是好。一抬起頭，卻見Brandon站在眼前。

LM

「冤家啊冤家，冤路窄就易相逢，何況我哋仲係中學生呢？」
btw 推一推

係咪有典故表示唔識

冇典故，求其噏

嚟緊呢個月都會好忙 可能更新慢啲

加油加油

第八章 最纏綿 那些歌 以後也 會歸於你我

兩人對望，不發一言。

Brandon：「今日上堂喎。」

Anson：「嗯，行啦。」

就算做不成情人，Anson還是希望保留這個朋友。而且，他確實十分需要學業輔導。身旁的Brandon也慶幸大家沒有反目，一起溫書逛街聽歌看海的時光，他是享受的。這一節課，Brandon認真地教，Anson努力地學，沒有一絲雜念。專注的時光過得特別快，橙黃色的夕照輕撫Anson的臉龐，Brandon凝視着，呆了。他認真的樣子，很迷人。做完那道數學題的Anson發現Brandon的目光，一把抓住Brandon的校呔，順勢吻了下去。沒有激烈的動作，就只是簡單的嘴唇對嘴唇。是夢中的感覺，溫暖、幸福。原來的微風戛然而止，世界定格於此時此刻，屏息以待。

「Sorry。」霸氣消退，理智回歸。Anson微微垂下頭，迴避Brandon的臉。拉扯後鬆脫的校呔掛在頸上，壞男孩的形象更吸引了。

Brandon轉守為攻，伸手把Anson攬進懷中。他用舌頭侵略Anson的嘴，攻擊性的熱吻生硬但狂放。Anson無暇呼吸，遑論思考。雖隔着一層布料，但Brandon清楚感覺到另一邊熱得發燙的肌膚。

「啪啦──」一聲巨響嚇停了兩人。憑着微弱的暮光可以看見對面有兩個人影，不過不太能辨認出身分。Brandon把領呔佩戴好，牽着Anson的手，溫柔地說：「走啦。」

******

兩個十七歲的男孩在夜幕下彳亍，油黃的街燈照耀着寧靜的公園。Anson終於忍不住問：「我哋係咩關係呀？」

Brandon：「我咪話我係直嘅，其實我冇深究過自己的性取向。你同我表白，我真係好驚訝。你話，想同一個人共度每分每刻，分享喜怒哀樂，係咪即係鍾意啊？如果係嘅話，噉⋯⋯我鐘意你。」

Anson聽畢一副心花怒放的模樣。哪有人抵受得住這般的甜言蜜語？他做夢也沒想到劇情會大反轉。Anson右手手指緊扣Brandon，左手放進褲袋，走路稍稍不自然。Brandon瞥見，笑問：「拖手都硬？」

「邊有啫。」Anson輕輕捶打Brandon。這一晚，兩個男孩是快樂的。

第九章 You are always gonna be my love いつか誰(だれ)かとまた恋(こい)に落(お)ちても

Anson正翻閱物理課本，忽然電話震了一下，WhatsApp group MKJA有一條信息。

Kevin傳了一幅相，漆黑一片，僅得幾盞燈，但這已足夠推斷他的位置。

Jerry：「You drunk?」

Mark：「What happened?」

Kevin沒有再傳信息，也沒有再上線。

「We come find you.」Anson雙指並用敲打鍵盤。

Anson、Mark和Jerry來到堅尼地城海傍，瞬間便找到被啤酒罐圍繞的Kevin。儘管燈光欠佳，但Kevin臉上的紅依然清晰。

「做咩飲到咁醉呀？」Mark上前關切。

Kevin只顧搖頭，一言不發。

「我記得嘞！」Anson大叫。「晏晝嗰個係你嚟。另外一個係邊個呢⋯⋯」

「Mr To.」Kevin有點驚訝，但終於開了口。

Anson回憶起黃昏的畫面，那人高大的背影，確實很像Mr To。

「你見到曬？」Kevin望着Anson。

「唔係啊，我聽到砰一聲望咗一眼咋嘛。」

「我鍾意咗Mr To。」Kevin投下震撼彈。

其實Anson回想，是有跡可尋。無論如何求知若渴，大概也不會有如此多問題需要每日落堂和放學後都請教。

「我摺咗一百個心擺落個音樂盒到，佢好鍾意Yiruma嘅Kiss the Rain，我搵咗好耐先搵到。」Kevin説着說着又哭了。「但係⋯⋯但係佢唔收⋯⋯」

Anson心想：師生戀加同性戀，難度十級喎。

「噉Mr To係咪gay先。」Jerry提出關鍵的問題。

「佢冇提。嗚──」Kevin的哭腔使得字詞含糊不清。

「就算Mr To接受你，最快都要等到你畢業先啦係咪啊，噉你考好個DSE先啦。」Mark嘗試提供理性的角度，不料Kevin哭得更淒慘了。

三人七嘴八舌地安慰Kevin，發現其實説甚麼都沒用，於是坐下搶走Kevin的啤酒喝，免得他喝太多。

皓月當空，不知祂見證過多少豆芽夢牽手一生，又有多少夢破枯萎？

可憐 Kevin 師生戀

咁要睇下林家謙呢首新歌《時光倒流一句話》MV
MV講師生戀
但我睇Wyman歌詞總覺得佢講緊同性戀

好好聽呀